三星舊程式易遭黑客騎劫，影響數百萬用戶？

每個手機品牌，在推自家手機的時候，很多時都會預載一些自家的應用程式。這些預載的程式不單佔用手機空間，更不能被移除。當品牌放棄這些程式的時候，你又有沒有想這些程式會變成黑客入侵手機的最佳位置呢？

全文：

近日，三星一款舊的應用程式《S Suggest》，當時均預載於所有三星手機上。直到 2014 年的時候停止運作，三星亦不再為程式提供更新，甚至沒有保留程式的域名。現在，有安全研究人員就輕鬆買入了程式的 域名，並指出當中的危機。

安全研究人員指，在購入域名後短短 24 小時內，他們已經從 210 萬部不同裝置中看到超過 6億次連接程式的次數。這意味著仍然有不少人使用著該應用程式。由於《S Suggest》擁有遠端重啟手機及安裝程式的權限，如果域名是由黑客接管的話，可以肯定這將成為黑客入侵用家手機的最佳機會，甚至透過《S Suggest》將惡意程式安裝在用家手機內。

至於三星方面，已經知悉事件。但三星強調，單單接管了域名，黑客也是無法安裝惡意程式的。

將個名指去個要攻擊既ip, 咁咪有免費DDoS啦！